\section{Úvod}
Tento příspěvek je určen všem autorům píšícím do časopisu Elektrorevue, ať už pro vytváření svých dokumentů používají jakýkoliv systém. Vznik tohoto dokumentu byl motivován snahou o~soustavné zvyšování úrovně našeho časopisu, což vyžaduje, kromě stanovení nároků na odbornou stránku článků, také definování požadavků na formální a grafickou úroveň.

Po zkušenostech s~paralelní aktivní podporou systémů MS~Word a \LaTeX jsme se rozhodli, že vyvíjet a udržovat budeme nadále již pouze \LaTeX ovou šablonu. Není v~našich silách udržovat plně funkční šablony pro všechny rozšířené textové editory, zvláště při jejich stále narůstající rozmanitosti.

Pisatelé používající jiné systémy pro psaní svých dokumentů však v~žádném případě nejsou ponecháni bez podpory -- v~části \ref{sec:geometrie} uvádíme návodný a úplný, přitom nikterak rozsáhlý popis všech důležitých parametrů potřebných pro nastavení požadovaného formátování. S~tím, jak věříme, si zkušený uživatel svého systému bez potíží vystačí. Navíc dáváme k~dispozici ke stažení z~našich stránek neoficiální šablonu pro MS Word, v~níž jsou definovány použité styly a je nastavena geometrie dokumentu. Za její úplnost a bezchybnost však neručíme -- odpovědnost za vzhled výsledného dokumentu je vždy na autorovi a v~případě pochybností je rozhodující to, co je uvedeno v~tomto dokumentu.


V~části \ref{sec:priklady} jsou uvedeny příklady sazby a také jsou zde zmíněna některá úskalí dvousloupcové sazby. Zejména uživatelům \LaTeX je určen dodatek \ref{app:latex}, v~němž jsou základní instrukce pro použití šablony. V~dodatku \ref{app:PDF} jsou stručně popsány spolehlivě dostupné způsoby tvorby dokumentu formátu \ac{pdf}.
